---
description: Dmartech营销旅程内的控件
---

# 旅程控件说明

### 开始设置控件

开始设置是实时旅程的第一步，在开始设置内包含了旅程开始的条件，是旅程开始节点。

实时旅程的开始设置是在新建旅程时设置触发条件，进入旅程后会自动出现开始控件。

单次旅程和周期旅程需要在进入旅程绘制页面后，手动拖动受众人群到画布中。



### 目标受众控件

目标受众是指进入该旅程的联系人群组。

实时旅程的目标受众在创建旅程时选择一个联系人分群，该分群内的联系人触发旅程开始条件的将会进入旅程。

单次和周期旅程目标受众为手动选择的“联系人分群“或“公众号粉丝“，绘制单次和周期旅程时，第一步便是选择受众目标。



### 素材控件

在旅程中可以选择任意邮件、短信、彩信、微信素材，发送给联系人，将素材拖动到画布中，点击素材控件图标即可编辑发送设置，旅程正确开始后，到设置的发送事件系统会将素材自动发送给目标受众。



### 标签控件

添加标签和移除标签是实时旅程独有的控件。

实时旅程中，可以根据用户行为或属性判断给联系人添加或移除标签，只需将“添加标签“、“移除标签“控件添加在某节点后即可自动化的添加和移除。

联系人的标签可在联系人详情内查看。



### 事件判断控件

事件判断是实时旅程独有的控件。

事件判断顾名思义针对行为事件进行判断，设置条件后，满足条件的联系人进入“是“分支，不满足条件的联系人进入“否“分支。

Dmartech的事件判断中事件包含邮件事件、短信事件、微信事件、表单事件、自定义事件、标签事件和属性变化事件。

_\*_联系人_属性变化也看作是事件_

__

### 属性判断控件

属性判断是实时旅程独有的控件。

属性判断与事件判断类似，是根据联系人的属性进行条件判断，同样判断后也会根据是否满足判断条件进入“是“/“否“分支。



### 标签判断控件

标签判断是实时旅程独有的控件。

标签判断是判断联系人身上是否“包含“或者“不包含“某些标签，同样存在是和否分支。



### 条件分支控件

条件分支是单次和周期旅程独有的控件。

条件分支是支持结合联系人属性条件和事件条件综合设置条件判断的控件。与其他判断类控件相同，都是用于筛选联系人否符合某些条件，符合则走“是“分支，不符合则走否分支。



### 随机分支控件

随机分支是单次和周期旅程独有的控件。

随机分支是用于将A方案和B方案按照比例随机发送，以验证不同内容对联系人的吸引力。



### **A/B 测试控件**

A/B测试用于测试不同邮件的营销效果，最多可添加4封邮件进行测试。将不同邮件按比例发送给不同联系人，根据最后呈现的打开、点击等指标判断哪封邮件效果更佳。



### 结束控件

结束控件是旅程最终的节点，实时旅程中必须在每个分支结尾处加上结束控件；单次和周期系统会自动补全。

{% content-ref url="shai-xuan-tiao-jian-shuo-ming.md" %}
[shai-xuan-tiao-jian-shuo-ming.md](shai-xuan-tiao-jian-shuo-ming.md)
{% endcontent-ref %}



